%%---------------------------------------
%% Filename......: document_root.tex
%% Since.........: 26.05.2013
%% Desciption....:
%%   Root Document
%%---------------------------------------

%%---------------------------------------
%% document settings
%%---------------------------------------
\documentclass[compress,red]{beamer}
\mode<presentation>

\usetheme{Warsaw}                            %% Theme
%\usefonttheme{professionalfonts}            %% Font
\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}          %% Presentation should go to Fullscreen

\useoutertheme[subsection=false]{smoothbars} %% OuterTheme smoothbars
\useinnertheme{circles}

\setbeamertemplate{footline}[text line]{}    %% Footer empty

%%---------------------------------------
%% packages
%%---------------------------------------
\usepackage[german]{babel}                  % German as def. lang.
\usepackage[utf8]{inputenc}                 % ÄÖÜ
\usepackage[T1]{fontenc}                    % ÄÖÜ
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}

\usepackage{import}
\usepackage{chapterfolder}
\usepackage[font=scriptsize]{caption}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{url}

%%---------------------------------------
%% include files
%%---------------------------------------
\include{settings/commands}                 

%%---------------------------------------
%% colors
%%---------------------------------------
\definecolor{grey_showed}{rgb}{.85,.85,.85}

%%---------------------------------------
%% beginn document
%%---------------------------------------
\begin{document}

%%---------------------------------------
%% frame: titelfolie
%%---------------------------------------
\title{Interdisziplinäre Projektarbeit}

\author{Andrin Bertschi \and Dominik Rieder \and Raphael Lüthi}
\institute{
    Berufsmaturitätsschule\\
    Berufsbildungsschule Winterthur\\
    \vspace{.5cm}
    Klasse 6MT10w, Informatik
}
\date{Mai 2013}

%% Print title
\frame{
    \titlepage 
}

%%---------------------------------------
%% frame: introfilm
%%---------------------------------------
\section{Einleitung}
\subsection{Introfilm}

\begin{frame}
    \frametitle{Intro-Film}
    \begin{figure}
        \abincludegraphics[width=4cm]{fig/film_klappe.png}
    \end{figure}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: titelfolie mit Thema
%%---------------------------------------
\subsection{Herzlich Willkommen}

\title{Gezeitenkraftwerke in den Niederlanden}
\subtitle{Interdisziplinäre Projektarbeit}

%% Print title
\frame{
    \titlepage 
}

%%---------------------------------------
%% frame: fahrplan
%%---------------------------------------
\subsection{Fahrplan}

\begin{frame}
    \frametitle{Fahrplan}

    \begin{enumerate}
        \item Einleitung
            \begin{itemize}
              \item \textcolor{grey_showed}{Begrüssung}
              \item \textcolor{grey_showed}{Intro-Film}
              \item \textbf{Fahrplan}
            \end{itemize}
            \vspace*{0.2cm}
        \item Projektreise nach Amsterdam
            \begin{itemize}
              \item Interviews zum Umgang mit erneuerbarer Energie
            \end{itemize}
        \vspace*{0.2cm}
        \item Erfahrungen % und Erkenntnisse
        \vspace*{0.2cm}
        \item Verabschiedung
    \end{enumerate}

\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: ausprägung der arbeit
%%---------------------------------------
\section{Gesellschaftliche Akzeptanz}

\subsection{Ausprägung der Arbeit}
\begin{frame}
     \frametitle{Bestandteile der Arbeit}
     \begin{figure}
        \abincludegraphics[width=10cm]{fig/bestandteile.pdf}
    \end{figure}
    
    \begin{itemize}
      \item Gesellschaftliche Akzeptanz
    \end{itemize}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: projektreise amsterdam
%%---------------------------------------
\subsection{Projektreise}

\begin{frame}
    \frametitle{Projektreise in die Niederlande}
    \setlength\fboxsep{0pt}         %% Set Border for image
    \setlength\fboxrule{0.5pt}
        \begin{columns}[T]
            \begin{column}{.5\textwidth}
                \underline{\textsc{Projektreise:}} \\
                \footnotesize
                \begin{itemize}
                    \item Aufenthalt\\
                    \begin{itemize}\footnotesize
                      \item[*] Amsterdam, \textbf{NL}
                      \item[*] 03. März bis 09. März 2013
                    \end{itemize}
                    \vspace*{0.2cm}
                    \item Interdisziplinarität\\
                    \begin{itemize} \footnotesize
                      \item[*] \textbf{Interviews} vor Ort
                    \end{itemize}
                \end{itemize}
            \end{column}
            
            \begin{column}{.5\textwidth}
             \begin{figure}
                 \fbox{\abincludegraphics[width=5cm]{fig/amsterdam_street2.jpg}}
                 \caption*{Amsterdam}
             \end{figure}
             \end{column}
        \end{columns}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: interview @ amsterdam
%%---------------------------------------
\subsection{Interviews vor Ort}

\begin{frame}
     \frametitle{Interviews vor Ort}
     \begin{columns}[T]
        \begin{column}{.45\textwidth}
        \vspace*{0.6cm}
            \begin{itemize} \footnotesize
              \item Umfragen
              \begin{itemize} \footnotesize
                \item[*] Vor Ort
                \item[*] Online Umfragebogen
              \end{itemize}
             
              \vspace*{0.2cm}
              \item \textbf{Englische} Sprache
              
               \vspace*{0.2cm}
              \item Kurz und prägnant formuliert
                \begin{itemize} \footnotesize
                  \item[*] \textbf{Grosse Masse} erreichen
                \end{itemize}
                 
                 \vspace*{0.2cm}
                \item Ziel: 100 Interviews
            \end{itemize}
        \end{column}
        \begin{column}{.55\textwidth}
            \begin{figure}
                \abincludegraphics[width=5cm]{fig/survey_renewable_energy.pdf}
            \end{figure}
        \end{column}
     \end{columns}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: herausforderungen intervies
%%---------------------------------------
\subsection{Herausforderungen bei Interviews}

\begin{frame}
     \frametitle{Herausforderungen bei Interviews}
     \setbeamercovered{transparent}
     \begin{columns}[T]
        \begin{column}{.5\textwidth}
            \onslide<1->
             \underline{\textsc{Herausforderung:}} \\
             \begin{itemize} \footnotesize
               \onslide<2->
               \item Sehr viele Touristen im Zentrum
               \onslide<3->
               \item Gruppe schüchterte Personen ein
             \end{itemize}
     \vspace*{1cm}
     
     \onslide<4->
     \underline{\textsc{Subjektiver Eindruck zur Bevölkerung:}} \\
     \begin{itemize} \footnotesize
       \item Sehr hilfsbereit, freundlich
       \item Sehr gute Englischkenntnisse
     \end{itemize} 
        
        \end{column}
        \begin{column}{.5\textwidth}
             \onslide<1->
             \underline{\textsc{Lösung:}} \\
             \begin{itemize} \footnotesize
               \onslide<2->
               \item Ausserhalb vom Zentrum %Quartiere ausserhalb vom Zentrum
               \onslide<3->
               \item Unterschiedliche Quartiere 
             \end{itemize}
        \end{column}
     \end{columns}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: interview @ amsterdam
%%---------------------------------------
\subsection{Beispiel Umfrageauswertung}

\begin{frame}
     \setbeamercovered{transparent}
      \onslide<1->
     \frametitle{Beispiel Umfrageauswertung} 
            \begin{figure}
                \abincludegraphics[width=10cm]{fig/survey_renewable_energy_q2.pdf}
            \end{figure}
            \begin{block}{Auswertung}
                \begin{itemize}
                  \item Umfang der Stichprobe: 82 Personen
                   \onslide<2->
                  \item \textbf{YES: 78.1 \%} (64 Personen)
                \end{itemize}
            \end{block}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: arbeitsweisen und Erkenntnisse
%%---------------------------------------
\section{Erfahrungen}
\subsection{Ziele der Arbeit}

\begin{frame}
    \frametitle{Ziele der Arbeit}
    \setbeamercovered{transparent}
    \onslide<1->
    \begin{block}{Fokus}
        \textbf{Erfahrungen für spätere Hochschularbeiten} sammeln
         \begin{itemize}
           \item Umgang mit Softwaretools
           \item Arbeit im Team
         \end{itemize}
    \end{block}
     \begin{itemize}
        \onslide<2->
        \item Wöchtentliche Koordinationsmeetings übers Internet
        \item Beschluss- und Sitzungsprotokolle
        \item \textbf{\LaTeX}
     \end{itemize}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: fazit
%%---------------------------------------
\subsection{Fazit}

\begin{frame}
    \frametitle{Fazit}
     \begin{block}{These}
     ``Die Niederlande können durch Gezeitenkraftwerke den kompletten Energiebedarf langfristig nachhaltig absichern.''
     \end{block}
     \vspace*{.2cm}
     \begin{itemize} \small 
       \item Grosses Potenzial in Gezeitentechnik % Auf Nutzung nicht mehr verzichten
       \vspace*{0.2cm}
       \item Gezeitentechnik in Niederlande \underline{\textbf{noch nicht wirtschaftlich sinnvoll}}
     \end{itemize}
\end{frame}


%%---------------------------------------
%% frame: fragen & antworten
%%---------------------------------------
\section{Schluss}
\subsection{Fragen und Antworten}

\begin{frame}
    \frametitle{Fragen}
    \begin{figure}
        \abincludegraphics[width=2.5cm]{fig/questions.png}
    \end{figure}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% frame: verabschiedung
%%---------------------------------------
\begin{frame}
    \frametitle{}
    \begin{block}{Verabschiedung}
    \vspace{.1cm}
    \begin{center} \large
        Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit.
    \vspace{.2cm}
    \end{center}
\end{block}
\end{frame}

%%---------------------------------------
%% \endinput
%%---------------------------------------
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\begin{frame}[fragile,plain]
    \frametitle{}
    \huge{
        \begin{center}
            \texttt{\textbackslash endinput}
        \end{center}
     }
\end{frame}


\end{document}